/* No comment provided by engineer. */
"????" = "?????";

/* No comment provided by engineer. */
"· %lld" = "· %lld";

/* Recommended lock type */
"(Recommended)" = "(권장)";

/* No comment provided by engineer. */
"*Will also hide carrier name\n**Will also hide cellular data indicator" = "*는 통신사 이름도 함께 숨깁니다.\n**는 셀룰러 인디게이터도 함께 숨깁니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"%lld" = "%lld";

/* No comment provided by engineer. */
"%lld bytes" = "%lld bytes";

/* No comment provided by engineer. */
"%lld%%" = "%lld%%";

/* No comment provided by engineer. */
"⚠️ Warning ⚠️\nSome users have experienced bootloops using this feature. If you are on a beta version of iOS, preceed with caution. If you are on an iOS 16.0 beta, do not use this feature." = "일부 사용자는 이 기능을 사용하여 무한사과를 경험했습니다. \niOS 베타 버전을 사용 중이라면 주의해서 사용하세요.\niOS 16.0 베타를 사용 중인 경우 이 기능을 사용하지 마십시오.";

/* IMPORTANT alert when icons finish applying */
"⚠️⬇ PLEASE READ ⬇⚠️\n\n After the phone resprings, please *reopen Cowabunga* to fix apps not functioning properly\n\nVERY IMPORTANT: If you see the apple logo and progress bar, do not worry, your device is fine. PLEASE DO NOT ATTEMPT TO FORCE REBOOT IT.\n\nElapsed time: (Double(Int(-timeStart.timeIntervalSinceNow * 100.0)) / 100.0)s" = "⚠️⬇ 제발 읽어주세요. ⬇⚠️\n\nSpringBoard가 재시작된 후 \n\"Cowabunga를 다시 열어주세요.\"\n몇몇 앱들의 기능을 수리해야합니다.\n\n매우 중요함\n애플로고와 프로그래스바가 표시되도 괜찮습니다.\n폰에는 아무런 문제가 없습니다.\n제발 강제로 다시시작 하지 마세요.\n\n소요된 시간 :  (Double(Int(-timeStart.timeIntervalSinceNow * 100.0)) / 100.0)초";

/* Notification Badge Bubble text. (1 notification) */
"1" = "1";

/* No comment provided by engineer. */
"Action" = "동작";

/* No comment provided by engineer. */
"Active" = "활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Add Value" = "값 추가";

/* No comment provided by engineer. */
"Advanced" = "고급";

/* No comment provided by engineer. */
"After rebooting, press the button below to replace iPhoneDebug.pem with cert.pem. Make sure you are NOT connected to a PC!" = "재부팅 후, 아래 버튼을 눌러 iPhoneDebug.pem 파일을 cert.pem 파일로 대체하세요. \nPC에 연결되어 있지 않은지 확인하세요!";

/* No comment provided by engineer. */
"After replacing the file, you can finally connect your device to your PC. Run the commands on your PC from below to finally mount the image from the first step. Make sure you have ideviceimagemounter installed and you cd'ed in the folder where you downloaded those files. If the commands won't work, disconnect and reboot your phone, replacing the certificate again and then try again (Step 3)." = "파일을 교체한 후에 기기를 PC에 연결할 수 있습니다. \n아래의 PC에서 명령어를 실행하여 첫 번째 단계에서 이미지를 마운트하세요. \nideviceimagemounter가 설치되어 있고 해당 파일들을 다운로드한 폴더로 이동했는지 확인해주세요. \n명령어가 작동하지 않는 경우, 휴대폰을 연결 해제하고 재부팅한 다음 인증서를 다시 교체한 후 다시 시도해주세요 (3단계).";

/* resetting all icons */
"All app icons will be reverted to their original appearance. Are you sure you want to continue? (Reboot may be required)" = "모든 앱 아이콘이 복구됩니다.\n진짜로 원하십니까?\n(다시시작이 필요합니다.)";

/* No comment provided by engineer. */
"Alternatives" = "대체";

/* No comment provided by engineer. */
"Always has been" = "항상 그래왔어.";

/* No comment provided by engineer. */
"An error occured when applying face sizes." = "크기 변경에 실패했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"An error occured while changing key face." = "버튼을 바꾸는것에 실패했습니다.";

/* Passcode export error */
"An error occured while exporting key face." = "버튼 테마 추출에 실패했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"An error occured." = "오류가 발생했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"An error occurred" = "오류가 발생했습니다";

/* when an operation fails to apply */
"An error occurred while applying the operation" = "작업을 하는중 오류가 발생했습니다.";

/* when an operation fails to delete */
"An error occurred while deleting the operation" = "작업을 제거하는중 오류가 발생했습니다.";

/* when an operation fails to restore */
"An error occurred while restoring the files" = "파일을 복구하는중 오류가 발생했습니다.";

/* when an operation fails to save */
"An error occurred while saving the operation" = "작업을 저장하는중 오류가 발생했습니다.";

/* Unable to enable app clips (NOT WEBCLIPS, if your language does not have a word for this then ignore) */
"An error occurred while trying to disable appclip icons." = "바로가기 비활성화에 실패했습니다.";

/* Unable to enable app clips (NOT WEBCLIPS, if your language does not have a word for this then ignore) */
"An error occurred while trying to enable appclip icons." = "바로가기 활성화에 실패했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"An error occurred while trying to enable extra settings." = "추가 설정 활성화에 실패했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"App Stopped Running" = "앱이 작동을 멈췄습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"App Switcher" = "멀티태스킹";

/* No comment provided by engineer. */
"App theme was successfully saved!" = "테마가 성공적으로 저장되었습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Apple ID, iCloud, Media & Purchases" = "Apple ID, iCloud, 미디어 및 구입 항목";

/* No comment provided by engineer. */
"ApplicationManager, app icon" = "앱 메니저, 앱 아이콘";

/* fix tweaks info */
"Applies all tweaks which were applied before." = "이전에 적용된 모든 트윅을 적용합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Apply" = "적용";

/* Header for apply passcode key size for all */
"Apply for all?" = "전부 적용하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Apply in Background" = "백그라운드에서 적용";

/* No comment provided by engineer. */
"Apply Once" = "한번만 적용";

/* No comment provided by engineer. */
"Apply themes" = "테마 적용";

/* No comment provided by engineer. */
"Apply Without Saving" = "저장없이 적용";

/* apply button on custom operations */
"Applying operation..." = "테마 적용중...";

/* No comment provided by engineer. */
"Are you sure you want to reset the Default SubType?" = "정말 기본으로 되돌리겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Asset Catalog" = "Asset 목록";

/* Title of tool */
"Audio" = "소리";

/* No comment provided by engineer. */
"Audio Changer" = "시스템 소리 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Auto respring after apply" = "적용후 자동으로 SpringBoard 다시시작";

/* No comment provided by engineer. */
"Auto Update Included Audio" = "내장 오디오 자동 업데이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Background" = "백그라운드";

/* No comment provided by engineer. */
"Background Applying" = "백그라운드에서 업데이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Background Services" = "백그라운드 서비스";

/* No comment provided by engineer. */
"Background Update Frequency" = "백그라운드 업데이트 주기";

/* No comment provided by engineer. */
"Banned Apps" = "비활성화된 앱";

/* No comment provided by engineer. */
"Basic Configuration" = "기본 구성";

/* No comment provided by engineer. */
"Battery Detail Text" = "배터리 텍스트";

/* Audio name */
"Begin Recording" = "녹화 시작";

/* Big passcode keys */
"Big" = "크게";

/* No comment provided by engineer. */
"Big brainer, made the method" = "큰 뇌를 가진사람, 방법을 만듬";

/* No comment provided by engineer. */
"binary" = "바이너리";

/* No comment provided by engineer. */
"Blacklist" = "블랙리스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Blacklist File Contents" = "블랙리스트 파일 목록";

/* No comment provided by engineer. */
"Blur Enabled" = "투명도 활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Blur:   %lld" = "흐림도:   %lld";

/* No comment provided by engineer. */
"BomberFish" = "BomberFish";

/* No comment provided by engineer. */
"Breadcrumb Text" = "◂Cowabunga▸";

/* No comment provided by engineer. */
"Calculate Size" = "파일 크기";

/* Cancel */
"Cancel" = "취소";

/* No comment provided by engineer. */
"Cannot write to file path!" = "파일을 덮어쓸 수 없습니다!";

/* Title of tool */
"Card Changer" = "카드 커스텀";

/* No comment provided by engineer. */
"Carrier Text" = "통신사 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Catalog Icon Theming (v10 method)" = "카탈로그 아이콘 테마 (v10 방법)";

/* No comment provided by engineer. */
"CC Modules" = "제어센터 모듈";

/* No comment provided by engineer. */
"CD Hashes" = "CD 해시";

/* No comment provided by engineer. */
"Change" = "변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Battery Detail Text" = "배터리 텍스트 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Battery Icon Capacity" = "배터리 용량 아이콘 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Breadcrumb Text" = "이동 텍스트 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Carrier Text" = "통신사 이름 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Cellular Signal Strength Bars" = "셀룰러 신호 상태바 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Data Network Type" = "데이터 연결 타입 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Primary Carrier Text" = "기본 통신사 이름 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Primary Service Badge Text" = "기본 통신 서비스 상태 텍스트 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Secondary Carrier Text" = "두번째 통신사 이름 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Secondary Service Badge Text" = "두번째 통신 서비스 상태 텍스트 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Status Bar Date Text" = "상단바 날짜 텍스트 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Status Bar Time Text" = "상단바 시계 텍스트 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change WiFi Signal Strength Bars" = "WIFI 신호 상태바 변경";

/* Audio name */
"Charging" = "충전";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose a device subtype" = "장치의 형식을 선택하세요.";

/* Title for lock preference */
"Choose a lock preference" = "자물쇠 아이콘의 형식을 선택하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose a name for the category" = "카테고리의 이름을 입력하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose a name for the lock" = "자물쇠 아이콘의 이름을 입력하세요";

/* Entering name for audio */
"Choose a name for the sound" = "소리의 이름을 입력하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose a plist type" = "plist 형식을 선택하세요.";

/* Choose a size for passcode keys */
"Choose a size" = "크기 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose a value type" = "값 유형 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose an operation type" = "작업 형식을 선택하세요";

/* Title for choosing background update interval */
"Choose an update option" = "업데이트 주기를 선택하세요";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose app Icon" = "앱 아이콘을 선택하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose Image" = "사진 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose size" = "크기 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Clear image" = "색깔 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"Close" = "닫기";

/* No comment provided by engineer. */
"Color" = "색깔";

/* No comment provided by engineer. */
"Color Data" = "색깔 데이터";

/* No comment provided by engineer. */
"Color:" = "색: ";

/* No comment provided by engineer. */
"Configuration" = "콘피그";

/* No comment provided by engineer. */
"Confirm" = "확인";

/* No comment provided by engineer. */
"Congratulations! If you haven't encountered any errors, you have finished the setup and now you are good to go. Please note that after rebooting, you still need to repeat steps 3 and 4; Otherwise, you are good to go and you can finally click the dismiss button. If you still have questions or you encountered some errors, ask for help in our Discord server." = "축하합니다! 오류가 발생하지 않았다면 설정을 완료하셨으며 이제 사용할 준비가 되었습니다.\n재부팅한 후에 3단계와 4단계를 반복해야 함을 유의해주세요. \n그렇지 않으면 제대로 작동하며 마지막으로 '확인' 버튼을 클릭할 수 있습니다. \n여전히 질문이 있거나, 오류가 발생한 경우 Discord 서버에서 도움을 요청하세요.";

/* Category of tool */
"Control Center" = "제어센터";

/* operation type that corrupts/disables the file */
"Corrupting" = "비활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Could not calculate plist size!" = "plist의 크기를 계산할 수 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Could not download theme!" = "테마를 다운로드할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Couldn't get url of file. Did you select it?" = "파일의 위치를 가져올 수 없습니다. 파일을 선택하셨나요?";

/* No comment provided by engineer. */
"Couldn't get url of folder. Did you select it?" = "폴더의 위치를 가져올 수 없습니다. 폴더를 선택하셨나요?";

/* No comment provided by engineer. */
"Cowabunga" = "Cowabunga";

/* No comment provided by engineer. */
"Cowabunga %@" = "Cowabunga %@";

/* No comment provided by engineer. */
"Cowabunga App Icon" = "Cowabunga 앱 아이콘";

/* No comment provided by engineer. */
"Cowabunga requires “Always” location permission." = "Cowabunga는 트윅을 유지하기위해 \"항상\" 위치서비스를 필요로 합니다.\n위치데이터는 어디에도 저장되지 않습니다.";

/* App icon name */
"CowTools" = "CowTools";

/* No comment provided by engineer. */
"Create" = "저장";

/* No comment provided by engineer. */
"Create Operation" = "작업 생성";

/* No comment provided by engineer. */
"Creating" = "제작";

/* No comment provided by engineer. */
"Creating Data" = "데이터 만들기";

/* No comment provided by engineer. */
"Credits" = "크레딧";

/* No comment provided by engineer. */
"Currently to submit themes for other people to see and use, we have to review them on our Discord in #showcase channel." = "다른 사람들이 당신의 테마를 사용할 수 있게 하려면 우리의 디스코드 서버의 #showcase 채널에 당신의 테마를 올리세요!";

/* Custom size for passcode keys */
"Custom" = "커스텀";

/* No comment provided by engineer. */
"Custom image" = "사진 사용";

/* Title of tool */
"Custom Operations" = "커스텀 작업";

/* No comment provided by engineer. */
"Custom Operations Author Name" = "커스텀 작업 제작자 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Data Network Type" = "네트워크 연결 유형";

/* No comment provided by engineer. */
"Date Format" = "날짜 형식";

/* App icon name
   default device subtype
   Default passcode size */
"Default" = "기본";

/* Audio name */
"Default Notifications" = "기본 알림 소리";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete" = "제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete Shortcut Banners" = "단축어 배너 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Deleting" = "제거";

/* delete button on custom operations */
"Deleting operation..." = "작업 제거중..";

/* No comment provided by engineer. */
"Dialer Face Editor" = "다이얼 버튼 편집기";

/* No comment provided by engineer. */
"Dialer keys successfully cleared!" = "다이얼 버튼이 저장되었습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"DirtyJIT" = "DirtyJIT";

/* No comment provided by engineer. */
"DirtyJIT is a JIT enabler app that uses the MacDirtyCow (CVE-2022-46689) privilege escalation vulnerability in macOS, which also works on iOS. It can be used with apps, emulators, or any software that requires JIT to work (Such as PojavLauncher, DolphiniOS). You need to perform some setup steps to make this app work on your device. Let's get started!" = "DirtyJIT는 macOS에서도 작동하는 MacDirtyCow (CVE-2022-46689) 익스플로잇을 사용하는 JIT 활성화 앱입니다. 이\n 앱은 JIT이 필요한 앱, 에뮬레이터 또는 기타 소프트웨어와 함께 사용할 수 있습니다 (예: PojavLauncher, DolphiniOS 등). \n이 앱을 기기에서 작동하도록 하려면 몇 가지 설정 단계를 수행해야 합니다. \n시작해봅시다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable" = "비활성화";

/* Springboard tool */
"Disable App Switcher Blur" = "멀티태스킹 흐림도 비활성화";

/* Springboard tool */
"Disable CC Module Background" = "제어센터 버튼 흐림도 비활성화";

/* Springboard tool */
"Disable Folder Background" = "폴더 배경 비활성화";

/* Springboard tool */
"Disable Folder Blur" = "폴더 흐림도 비활성화";

/* Springboard tool */
"Disable Library Pods Background" = "앱서랍 배경 비활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable PNG Theming Fixup (Stop Random Reverts)" = "PNG 테마 수리창 비활성화 (랜덤 되돌림 중지)";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable Screen Time" = "스크린타임 비활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable Shortcut Apps as Appclips" = "단축어 바로가기 비활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable Theming Fixup" = "테마 수리창 비활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Dismiss" = "무시";

/* No comment provided by engineer. */
"Dock" = "독";

/* No comment provided by engineer. */
"Download the attachments that matches your device's iOS version from the latest action and then drop them in a folder, you can find the link below. (We'll need this for later!)" = "최신 작업에서 기기의 iOS 버전과 일치하는 첨부 파일을 다운로드하고, 그 후에 파일을 폴더에 넣어주세요. 아래 링크에서 해당 파일을 찾을 수 있습니다. (나중에 필요합니다!)";

/* No comment provided by engineer. */
"Download the file from the link below. It should appear in Settings. Install it, disconnect your phone from your PC if you haven't yet and then reboot your device." = "아래 링크에서 파일을 다운로드하세요. 파일은 설정에 나타날 것입니다.\n다운로드한 파일을 설치하고, PC와 연결된 상태라면 휴대폰을 PC에서 연결을 해제한 후 기기를 재부팅해주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Download themes in Themes tab." = "탐색 탭의 아이콘 탭에서 테마를 다운로드 하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Downloading" = "다운로드중";

/* iPhone 14 Pro SubType */
"Dynamic Island" = "다이나믹 아일랜드";

/* iPhone 14 Pro Max SubType */
"Dynamic Island Pro Max" = "다이나믹 아일랜드 맥스";

/* matteozappia's contribution */
"Dynamic Island SubTypes" = "다이나믹 아일랜드";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit Operation" = "작업 수정";

/* No comment provided by engineer. */
"Editing %@" = "%@ 수정";

/* No comment provided by engineer. */
"Email" = "Email";

/* No comment provided by engineer. */
"Enable" = "활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Enable Shortcut Apps as Appclips" = "단축어 바로가기 활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Enabled" = "활성화됨";

/* Audio name */
"End Recording" = "녹화 종료";

/* Entering custom resolution */
"Enter Dimensions" = "크기를 입력하세요.";

/* dimensions for passcode keys */
"Enter Key Dimensions" = "버튼 크기를 입력하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Enter Name" = "이름 입력";

/* No comment provided by engineer. */
"Error" = "오류";

/* Error occured while fetching themes */
"Error occured while fetching themes" = "테마를 불러오는중 오류가 발생했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Errors occurred while setting some icons" = "몇몇 아이콘을 설정하는중 오류가 발생했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Exaple" = "예시";

/* ginsudev's contribution */
"Exploit Code" = "익스플로잇";

/* No comment provided by engineer. */
"Explore" = "탐색";

/* No comment provided by engineer. */
"Extra Preferences" = "기타 설정";

/* Failed to apply audio */
"Failed to apply audio for:" = "오디오 변경에 실패했습니다:";

/* failed to apply subtype */
"Failed to apply Device SubType!" = "장치 유형 변경에 실패했습니다.";

/* Failing to apply custom resolution */
"Failed to apply resolution:" = "해상도 설정에 실패하였습니다:";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to apply system version change! The version must be shorter than your current device version.\n\n(error.localizedDescription)" = "????????\n도데체 어떻게 이걸 활성화하신거죠?";

/* when the category cannot be created */
"Failed to create category" = "카테고리 생성에 실패했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to load operations." = "작업을 불러오는데 실패했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to save theme!" = "테마를 저장하는데 실패했습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"File not found!" = "파일이 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"File:" = "파일:";

/* Import passcode theme from files */
"Files" = "파일";

/* No comment provided by engineer. */
"Filter" = "필터";

/* No comment provided by engineer. */
"Fix tweaks" = "트윅 오류 수정";

/* No comment provided by engineer. */
"Fixing apps..." = "앱 고치는중...";

/* No comment provided by engineer. */
"Focus" = "집중모드";

/* No comment provided by engineer. */
"Folder" = "폴더";

/* No comment provided by engineer. */
"Font Files" = "폰트 파일";

/* No comment provided by engineer. */
"Font Pack Name" = "폰트팩 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Fonts" = "폰트";

/* No comment provided by engineer. */
"Footnote" = "각주";

/* No comment provided by engineer. */
"Footnote:" = "각주:";

/* No comment provided by engineer. */
"Force MacDirtyCOW" = "MacDirtyCOW 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"Forgot password?" = "비밀번호를 잊으셨나요?";

/* Frequent */
"Frequent" = "자주";

/* Where to import passcode theme from */
"From where do you want to import from?" = "어디서 가져오시겠습니까?";

/* header for resetting all icons */
"Full reset" = "초기화";

/* No comment provided by engineer. */
"Generate Padding" = "패딩 제작";

/* No comment provided by engineer. */
"Gestures / Dynamic Island" = "제스처 / 다이나믹 아일랜드";

/* App icon name */
"Glitch" = "Glitch";

/* No comment provided by engineer. */
"Go here if something isn't working correctly." = "정상적으로 작동하지 않으면 여기로 오세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"haxi0" = "haxi0";

/* Height of custom resolution
   Height of passcode keys */
"Height" = "높이";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Airplane Mode" = "비행기모드 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide AirPlay" = "AirPlay 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Alarm" = "알람 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Battery" = "배터리 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Bluetooth" = "블루투스 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide CarPlay" = "CarPlay 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Cellular*" = "셀룰러 숨기기*";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Do Not Disturb" = "집중모드 (방해금지모드) 숨기기";

/* Springboard tool */
"Hide Dock" = "독 숨기기";

/* Springboard tool */
"Hide Home Bar" = "홈바 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Location" = "위치 숨기기";

/* Springboard tool */
"Hide Notification Banner Background" = "알림 배너 배경 비활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Rotation Lock" = "화면 방향 잠금 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Status Bar Time" = "상단바 시계 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide VPN" = "VPN 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide Wi-Fi**" = "와이파이 숨기기**";

/* No comment provided by engineer. */
"Home" = "홈";

/* Category of tool */
"Home Screen" = "홈화면";

/* No comment provided by engineer. */
"I'm not a robot (no cap)" = "로봇이 아닙니다.(캡챠아님)";

/* No comment provided by engineer. */
"Icons" = "아이콘";

/* No comment provided by engineer. */
"Icons override" = "아이콘 커스텀";

/* No comment provided by engineer. */
"ideviceimagemounter DeveloperDiskImageModified_YourVersionHere.dmg DeveloperDiskImageModified_YourVersionHere.dmg.signature" = "ideviceimagemounter DeveloperDiskImageModified_YourVersionHere.dmg DeveloperDiskImageModified_YourVersionHere.dmg.signature";

/* No comment provided by engineer. */
"If a file of the same name already exists in the pack, it will be overwritten." = "같은이름을 가진 파일이 팩 안에 있으면 \n새로운 파일로 덮어씌어집니다.";

/* Description for lock preference */
"If the custom lock does not apply for you, try another option." = "자물쇠 아이콘이 바뀌지 않으면 다른것을 선택하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Image:" = "사진:";

/* Header for importing passcode theme */
"Import Passcode Theme" = "테마 제출";

/* No comment provided by engineer. */
"In progress..." = "작업중...";

/* A joke about users being able to join Discord while they wait for Cowabunga to finish theming. "In the meantime you can Join Discord" is the text for button */
"In the meantime you can ..." = "그동안 할 수 있습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Included" = "내장";

/* fix tweaks info header
   respring info header */
"Info" = "정보";

/* Header for inputting custom iOS version */
"Input Software Version" = "소프트웨어 버전 입력";

/* No comment provided by engineer. */
"Install Profile" = "프로파일 설치";

/* App icon name */
"iOS 6" = "iOS 6";

/* x gestures */
"iPhone X Gestures" = "iPhone X 제스처";

/* No comment provided by engineer. */
"Join Discord" = "디스코드 가입";

/* key for plist operation */
"Key" = "키";

/* Audio name */
"Keyboard Press Clear" = "스페이스";

/* Audio name */
"Keyboard Press Delete" = "삭제";

/* Audio name */
"Keyboard Press Normal" = "기본 입력";

/* Audio name */
"Lock" = "잠금";

/* Category of tool */
"Lock Screen" = "잠금화면";

/* Title of tool */
"Lock Screen Footnote" = "잠금화면 각주";

/* No comment provided by engineer. */
"Lock Screen Footnote Changer" = "잠금화면 각주 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Lock Type" = "자물쇠 유형";

/* Title of tool */
"Locks" = "자물쇠 아이콘";

/* No comment provided by engineer. */
"Log in" = "로그인";

/* No comment provided by engineer. */
"Log in Sourced" = "소스에 로그인";

/* Audio name */
"Low Power" = "배터리 부족";

/* No comment provided by engineer. */
"Made the app, instructions" = "앱 제작, 사용설명서";

/* leminlimez's contribution
   sourcelocation's contribution */
"Main Developer" = "메인 개발자";

/* No comment provided by engineer. */
"Make It So, Number One" = "그렇게 하세요";

/* No comment provided by engineer. */
"Manage Background Tasks" = "백그라운드 작업 설정";

/* Maximum passcode key size */
"Max:" = "최대:";

/* Minimum passcode key size */
"Min:" = "최소:";

/* App icon name */
"Minecraft" = "Minecraft";

/* Title of tool */
"Miscellaneous" = "기타";

/* No comment provided by engineer. */
"More Settings" = "기타";

/* No comment provided by engineer. */
"Name" = "이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Name:" = "이름:";

/* No comment provided by engineer. */
"Nathan" = "Nathan";

/* No comment provided by engineer. */
"New" = "새로운";

/* No comment provided by engineer. */
"New Category" = "새로운 카테고리";

/* Audio name */
"New Mail" = "새로운 메일";

/* No comment provided by engineer. */
"New Operation" = "새로운 작업";

/* No comment provided by engineer. */
"New theme name" = "테마 이름";

/* Decline apply for all (passcode keys) */
"No" = "아니요";

/* No comment provided by engineer. */
"No Cards Found" = "발견된 카드 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"No images found!" = "사진이 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"No respring required to apply." = "SpringBoard 다시시작이 필요없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"No themes containing icons for %@ (%@) have been found." = "%@ (%@) 의 아이콘이 발견되지 않았습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"No themes found. Download themes in the Explore tab,\nor import them using the button in the top right corner (Themes have to contain icons in the format of <id>.png)." = "테마가 없습니다.\n탐색의 아이콘 탭에서 다운로드하거나 오른쪽 위의 버튼을 눌러 가져올 수 있습니다.\n(테마는 <id>.png 형식입니다.)";

/* Not a valid size input for passcode keys */
"Not a valid size!" = "너무 크거나 작습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Not enough icons to show a preview. \nInvalid theme?" = "미리보기를 표시하기에 아이콘이 너무 적습니다.\n옳은 테마입니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Not Playing" = "재생 안함";

/* (No Comment) */
"noThemingFixup" = "noThemingFixup";

/* No comment provided by engineer. */
"Notification Banner" = "알림 배너";

/* No comment provided by engineer. */
"OK" = "확인";

/* No comment provided by engineer. */
"Open Settings" = "설정 열기";

/* No comment provided by engineer. */
"Operation Name" = "작업 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Options" = "옵션";

/* No comment provided by engineer. */
"Original" = "기본";

/* Category of tool */
"Other" = "기타";

/* No comment provided by engineer. */
"Overwrite Banned Apps" = "비활성화된 앱 덮어쓰기";

/* No comment provided by engineer. */
"Overwrite Blacklist" = "블랙리스트 덮어쓰기";

/* No comment provided by engineer. */
"Overwrite CDHashes" = "CD해시 덮어쓰기";

/* No comment provided by engineer. */
"Passcode Face Editor" = "암호 버튼 편집기";

/* Title of tool */
"Passcode Faces" = "키패드";

/* No comment provided by engineer. */
"Passcodes" = "키패드";

/* No comment provided by engineer. */
"Password" = "암호";

/* No comment provided by engineer. */
"Path" = "위치";

/* No comment provided by engineer. */
"Path:" = "위치:";

/* No comment provided by engineer. */
"Patreon Supporters" = "Patreon 후원자";

/* Audio name */
"Payment Failed" = "결제 실패";

/* Audio name */
"Payment Received" = "입금 받음";

/* Audio name */
"Payment Success" = "결제 성공";

/* App icon name */
"Pixel Art" = "Pixel Art";

/* No comment provided by engineer. */
"Please close and reopen the Phone app." = "앱을 종료한 다음에 다시 열어주세요.";

/* when user enters a category name that cannot be used */
"Please enter a valid category name!" = "유효한 카테고리 이름을 입력하세요!";

/* No comment provided by engineer. */
"Please grant Cowabunga “Always” location permission in Settings so it can run in the background indefinitely." = "Cowabunga는 트윅을 유지하기 위해 \"항상\" 위치서비스를 필요로 합니다.\n설정앱에서 수정해 주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Please log into your Sourced Repo account to continue" = "계속하려면 Sourced Repo 계정에 로그인하세요";

/* No comment provided by engineer. */
"Please respring to finish applying changes." = "적용하려면 SpringBoard를 재시작 하세요.";

/* respring to hear audio changes */
"Please respring to hear changes." = "적용하려면 SpringBoard를 재시작 하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Please respring to see changes." = "적용하려면 SpringBoard를 재시작 하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Please select a file to import!" = "삽입할 파일을 선택해주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Please wait" = "잠시만 기다려 주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Please wait for Cowabunga to finish theming..." = "테마 작업이 끝날때까지 기다려 주세요.";

/* operation type that changes plist keys */
"Plist" = "Plist";

/* No comment provided by engineer. */
"Plist Data" = "Plist 데이터";

/* No comment provided by engineer. */
"Plist Properties" = "Plist 유형";

/* No comment provided by engineer. */
"Plist Type:" = "Plist 유형:";

/* No comment provided by engineer. */
"PNG Icon Theming (v8 method)" = "PNG 아이콘 테마 (v8 방법)";

/* Power Saving */
"Power Saving" = "에너지 절약";

/* No comment provided by engineer. */
"Preferences" = "설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Preview" = "미리보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Primary Carrier Text" = "기본 통신사 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Primary Service Badge Text" = "기본 통신 서비스 상태 텍스트";

/* Successfully applying custom resolution */
"Reboot to revert resolution changes. It will auto respring when done" = "작업이 완료되면 자동으로 SpringBoard가 재시작 됩니다.\n되돌리고 싶으면 껏다켜세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Rebuild Icon Cache" = "아이콘 캐시 새로고침";

/* Audio name */
"Received Message" = "받은 메시지";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove all" = "전부 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove Icons" = "아이콘 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove Image" = "사진 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove Labels" = "라벨 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove Previews" = "미리보기 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove theme" = "테마 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove three-app limit" = "앱 3개 제한 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Rename" = "이름 바꾸기";

/* Entering new theme name */
"Rename theme" = "테마 이름 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Replace File" = "파일 교체";

/* No comment provided by engineer. */
"Replace iPhoneDebug.pem" = "iPhoneDebug.pem 교체";

/* No comment provided by engineer. */
"Replace With:" = "교체:";

/* No comment provided by engineer. */
"Replacement Data" = "교체할 데이터";

/* operation type that replaces a file */
"Replacing" = "변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Reset All" = "재설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Reset Default SubType" = "재설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Reset faces" = "버튼 초기화";

/* No comment provided by engineer. */
"Resolution will now apply" = "헤상도가 적용됩니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Respring" = "SpringBoard 다시시작";

/* respring info */
"Respring is an action that allows restarting your Home Screen without rebooting your device." = "SpringBoard 다시시작은 재부팅하지않고 홈화면을 다시시작하는 작업입니다.";

/* Respring to see changes */
"Respring to see changes" = "적용 하려면 SpringBoard를 다시시작해야합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Respring Type" = "SpringBoard 다시시작 유형";

/* No comment provided by engineer. */
"Restore" = "복구";

/* restore button on custom operations */
"Restoring original file..." = "기존 파일로 복구하는 중...";

/* No comment provided by engineer. */
"Run in background" = "백그라운드에서 실행";

/* No comment provided by engineer. */
"Save" = "저장";

/* No comment provided by engineer. */
"Save Settings" = "설정 저장";

/* Import passcode theme from saved */
"Saved" = "저장된 파일";

/* apply button on custom operations */
"Saving operation..." = "작업 저장중...";

/* No comment provided by engineer. */
"Scale:   %lld%%" = "크기:   %lld%%";

/* rebuilding icon cache */
"Scheduling a rebuild" = "캐시 재설정중...";

/* No comment provided by engineer. */
"Scheduling icon cache reset..." = "캐시 초기화중...";

/* No comment provided by engineer. */
"Screen Time Enabled" = "스크린타임 비활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Screen time was successfully disabled, please reboot to finish application. You will be able to enable connection after restart." = "스크린타임이 성공적으로 비활성화 됐습니다.\n재부팅후 적용됩니다.";

/* Audio name */
"Screenshot" = "스크린샷";

/* c22dev's contribution */
"ScreenTime Remover, Included Audio, Credits, and Card Changer" = "스크린타임 제거, 내장 오디오, 크레딧, 카드 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Search" = "검색";

/* No comment provided by engineer. */
"Secondary Carrier Text" = "두번째 통신사 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Secondary Service Badge Text" = "두번째 통신 서비스 상태 텍스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Select" = "선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select Font Pack" = "폰트팩 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select Image" = "사진 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Selected" = "선택됨";

/* No comment provided by engineer. */
"Selected: %lld" = "%lld 선택됨";

/* Audio name */
"Sent Mail" = "보낸 메일";

/* Audio name */
"Sent Message" = "보낸 메시지";

/* No comment provided by engineer. */
"Set app switcher color" = "멀티태스킹 색깔 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set as Active" = "활성화";

/* No comment provided by engineer. */
"Set badge color" = "알림배지 색깔 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set cc module color" = "제어센터 모듈 색깔 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set color" = "색 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Set dock color" = "독 색깔 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set expanded folder background color" = "폴더 배경 색깔 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set folder color" = "폴더 색깔 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set notification banner color" = "알림 배너 색깔";

/* No comment provided by engineer. */
"Settings" = "설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Setup" = "시작";

/* No comment provided by engineer. */
"Shortcut Apps" = "단축어";

/* No comment provided by engineer. */
"Show Instructions again" = "사용설명서 다시표시";

/* No comment provided by engineer. */
"Show Numeric Cellular Strength" = "데이터 신호강도를 숫자로 표시";

/* No comment provided by engineer. */
"Show Numeric WiFi Strength" = "WIFI 신호강도를 숫자로 표시";

/* (No Comment) */
"showCancelButtonOnThemingEnd" = "showCancelButtonOnThemingEnd";

/* No comment provided by engineer. */
"Sign up" = "회원가입";

/* No comment provided by engineer. */
"Size not calculated" = "크기를 계산할 수 없습니다.";

/* Small passcode keys */
"Small" = "작게";

/* No comment provided by engineer. */
"Software Version" = "소프트웨어 버전";

/* No comment provided by engineer. */
"sourcelocation & Evyrest" = "sourcelocation & Evyrest";

/* Title of tool */
"Springboard Colors" = "Springboard 색깔";

/* Title of tool */
"Springboard Tools" = "Springboard";

/* No comment provided by engineer. */
"SpringBoard Tools" = "SpringBoard";

/* No comment provided by engineer. */
"Starting..." = "시작중...";

/* Title of tool */
"Status Bar" = "상단바";

/* No comment provided by engineer. */
"Status Bar Date Text" = "상단바 날짜 텍스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Status Bar Time Text" = "상단바 시간 텍스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Step 1" = "1단계";

/* No comment provided by engineer. */
"Step 2" = "2단계";

/* No comment provided by engineer. */
"Step 3" = "3단계";

/* No comment provided by engineer. */
"Step 4" = "4단계";

/* No comment provided by engineer. */
"Step 5" = "5단계";

/* No comment provided by engineer. */
"Submit themes" = "테마 재출";

/* No comment provided by engineer. */
"Success" = "성공";

/* No comment provided by engineer. */
"Success!" = "성공!";

/* applying audio succeeded */
"Successfully applied audio!" = "오디오를 적용하였습니다.";

/* Successfully applied tweaks */
"Successfully applied tweaks" = "트윅 적용에 성공했습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Supervised" = "감독모드";

/* No comment provided by engineer. */
"Swipe to view different cards" = "스와이프하여 다른카드를 선택하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap a card to customize" = "카드를 눌러 커스텀하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap on any key to edit \nits appearance" = "버튼을 눌러 변경하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap on icon you want to set as preferred for %@ (%@)" = "%@ (%@)에 우선적으로 설정할 아이콘을 탭하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap this notification to resume tweak applications." = "이 알림을 눌러 앱을 활성화 시키세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Test: theme all icons using 1 icon" = "테스트:테마는 모든 아이콘이 하나의 아이콘을 사용합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"TextField++" = "TextField++";

/* No comment provided by engineer. */
"The app will quit." = "앱이 종료됩니다.";

/* when an operation is restored */
"The file was successfully restored!" = "파일이 성공적으로 복구 되었습니다!";

/* Saving imported audio */
"The imported audio was successfully encoded and saved." = "오디오를 성공적으로 불러왔습니다!";

/* Saving imported lock */
"The imported lock was successfully saved." = "자물쇠 아이콘을 불러왔습니다!";

/* when an operation is applied */
"The operation was successfully applied! The operation was not saved, only applied." = "작업내용이 적용되었습니다!\n작업이 저장되진 않고 적용만 되었습니다.";

/* when an operation is deleted */
"The operation was successfully deleted!" = "작업이 성공적으로 제거되었습니다!";

/* when an operation is saved */
"The operation was successfully saved!" = "작업이 성공적으로 저장되었습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"The theme was successfully downloaded and saved!" = "테마가 성공적으로 저장되었습니다!";

/* failed to select icon */
"Theme with the name (url.deletingPathExtension().lastPathComponent) already exists. Please rename the folder." = "(url.deletingPathExtension().lastPathComponent)라는 이름의 테마가 이미 존재합니다.\n폴더이름을 바꿔주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Themes" = "테마";

/* screentime process */
"This could cause issues. Make sure to disable data or Wi-Fi." = "이로인해 문제가 발생 할 수 있습니다.\n데이터나 와이파이를 끄세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Toggle what services will run or apply when the app is in the background." = "앱이 백그라운드에 있으면 작동합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Tools" = "도구";

/* No comment provided by engineer. */
"Translators" = "번역가";

/* No comment provided by engineer. */
"Tweak Options" = "트윅 옵션";

/* No comment provided by engineer. */
"Type:" = "종류:";

/* Cannot delete audio (audio name is after) */
"Unable to delete audio for audio" = "오디오를 삭제할 수 없습니다.";

/* Failed to import lock */
"Unable to save imported lock!" = "저장된 자물쇠 아이콘을 불러올수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Uncategorized" = "분류되지 않음";

/* Shown after successful theme set. */
"Understood, Respring" = "이해했습니다.";

/* zhuowei's contribution */
"Unsandboxing" = "Sandbox 탈출";

/* No comment provided by engineer. */
"Update Frequency" = "업데이트 주기";

/* No comment provided by engineer. */
"Update Included Audio" = "내장 오디오 업데이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Update Status Bar Date" = "상단바 날짜 업데이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Upload File" = "파일 업로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Use Alternative Setter" = "대체 가능한 세터 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"Use at your own risk" = "본인의 책임하에 사용하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Use Settings Footnote" = "각주 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"Use this if carrier/time text isn't applying. I would recommend you Reset to Defaults after turning on and saving." = "통신사 이름과 시계 택스트가 적용되지 않으면 재설정후 다시 하는걸 추천합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Use this if your device is erroneously detecting TrollStore installed, and you do not have an Apply button at the top of the Status Bar page." = "작동되지 않을때 활성화 하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"validate" = "확인";

/* value for plist operation */
"Value" = "값";

/* App icon name - vector graphics */
"Vector" = "Vector";

/* No comment provided by engineer. */
"Version %@ (%@)" = "버전 %@ (%@)";

/* No comment provided by engineer. */
"View contents of blacklist files" = "블랙리스트 파일 표시";

/* No comment provided by engineer. */
"Visit" = "방문";

/* No comment provided by engineer. */
"Visit the Discord Server" = "Discord 서버 방문";

/* No comment provided by engineer. */
"Wait, it's all TrollTools?" = "잠깐, 그거 전부 TrollTools야?";

/* No comment provided by engineer. */
"Welcome!" = "환영합니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"When set to blank on notched devices, this will display the carrier name." = "노치가 있는 디바이스에서 이 칸을 비워두면 통신사 이름을 표시합니다.";

/* Title of tool */
"Whitelist" = "화이트리스트";

/* BomberFish's contribution */
"Whitelist, AirPower Audio, Various fixes" = "화이트리스트, 다양한 수정, AirPower Audio";

/* Width of custom resolution
   Width of passcode keys */
"Width" = "너비";

/* Message for apply passcode key size for all */
"Would you like to apply this size for all currently active keys? Otherwise, it will only apply to new faces." = "활성화된 모든 버튼에 적용하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"x" = "x";

/* No comment provided by engineer. */
"X" = "X";

/* No comment provided by engineer. */
"xml" = "xml";

/* No comment provided by engineer. */
"Y" = "Y";

/* Confirm apply for all (passcode keys) */
"Yes" = "확인";

/* No comment provided by engineer. */
"YN" = "YN";

/* No comment provided by engineer. */
"You do not have any saved passcode themes. Check out the explore tab to find some!" = "저장된 테마가 없습니다. 탐색탭의 키패드 탭에서 다운로드 하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Your apps should now function properly" = "이제 앱이 정상적으로 작동 할겁니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Your device is connected to internet!" = "디바이스가 인터넷에 연결되었습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Your device will respring." = "SpringBoard가 재시작 됩니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Your device will respring.\n\n\nApplying using %@." = "SpringBoard가 재시작 됩니다.\n\n\n%@를 사용해 적용합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Your Name" = "본인의 이름";

